日美技術人員到不了！中國高科技工廠擴產作業傳延遲

日美技術人員到不了！中國高科技工廠擴產作業傳延遲

中國雖已重啟製造業生產，不過因 2019 新型冠狀病毒（COVID-19，俗稱武漢肺炎）疫情擴散，許多國家限制人民移動出國，導致日美等技術人員「到不了」中國，也讓中國的液晶面板、半導體等高科技工廠傳出擴產作業延遲。

日經新聞 19 日報導，因武漢肺炎疫情擴散，導致人們移動被限制，造成中國的液晶面板、半導體等高科技工廠擴產作業推延，主因這些高科技工廠需要許多製造設備精密結合，而製造設備要啟用，技術優異的日美技術人員不可或缺，只不過因旅行限制，技術人員「到不了」，造成擴產作業無法進行，若情況持續恐影響液晶電視等最終產品生產。

報導指出，京東方（BOE）位於武漢市的液晶面板工廠擴產作業陷入停滯，原先計畫 2020 年末將月產能（玻璃基板處理能力）提高至約 9 萬片，不過因疫情擴散，技術人員返回日本，新設備搬入作業停擺，而即便武漢已解封，但卡在中國自 3 月 28 日起禁止外國人入境，加上日本以中國全境為對象要求民眾盡量別前往，因此預估若此種情況持續，此工廠的年產能恐僅有原先計畫的 23%。

其他廠商也面臨一樣問題。三星位於西安的記憶體新廠於 3 月啟用，且雖廣招日本技術人員，不過因上述因素，導致難確保足夠的技術人員，據設備廠商指出，「今後新設備的擴建速度恐趨緩」；半導體設備大廠荷蘭 ASML 也受技術人員移動限制及物流停滯影響，出貨造成延遲；紫光集團位於武漢的半導體工廠雖持續生產，但擴產腳步也恐延遲。

原來又係買/抄/偷技術

原來無左美日d 人材已經搞唔掂
支那仲點樣同人鬥呀

武統美日

Push

其實大家都知
只係佢地自己唔認

小粉紅唔知嫁

笑撚死,又話自煮燃發,結果由個設計,技術到技術人員全撚部都係外國勢力界入

其實自主個主係解主導
即使係請外國人 / 買(抄)外國技術
只要資金/雇主係中國 就係自主啦

番去做人質？